\section{Módulo Mapa}
\subsection{Descripción del módulo}
%Descripción
Modulo que modela el TAD mapa\\
\subsection{Interfaz}
\textbf{usa: } bool, estacion, restr, diccS($\alpha$), conj($\alpha$)\\ 
\textbf{se explica con:} TAD Mapa\\
\textbf{generos:} mapa\\
\\
\textbf{Operaciones}\\\\
\defFun{vacio}{} {$\rightarrow$ res : mapa}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ vacio}{(1)}{Crea un nuevo mapa}{-}\\
\\
\defFun{agregar}{\paramFun{in}{e}{estacion}, \paramFun{inout}{m}{mapa}} {}\\
\funInter{m $\igobs$ $m_{0}$ $\land$ e $\not\in$ estaciones(m)}{m $\igobs$ agregar(e, $m_{0}$)}{($|e|$)}{Agrega una nueva estación al mapa}{e es pasada por referencia}\\
\\
\defFun{conectar}{\paramFun{in}{e1}{estacion}, \paramFun{in}{e2}{estacion}, \paramFun{in}{r}{restr}, \paramFun{inout}{m}{mapa}} {}\\
\funInter{m $\igobs$ $m_{0}$ $\land$ $\{e1, e2\}$ $\subseteq$ estaciones(m) $\land_{L}$ $\neg$conectadas?(e1, e2, m) }{m $\igobs$ conectar(e1, e2, r, $m_{0}$)}{($|e1|$ + $|e2|$)}{Conecta dos estaciones, creando efectivamente una senda con las restricciones pasadas como parámetro}{e1, e2 y r se pasan por referencia}\\
\\
\defFun{estaciones}{\paramFun{in}{m}{mapa}} {$\rightarrow$ res : conj(estacion)}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ estaciones(m)}{(1)}{Devuelve conjunto por referencia que contiene todas las estaciones del mapa}{El conjunto no es modificable}\\
\\
\defFun{conectadas?}{\paramFun{in}{e1}{estacion}, \paramFun{in}{e2}{estacion}, \paramFun{in}{m}{mapa}} {$\rightarrow$ res : bool}\\
\funInter{e1 $\in$ estaciones(m) $\land$ e2 $\in$ estaciones(m)}{res $\igobs$ conectadas?(e1, e2, m)}{($|e1|$ + $|e2|$)}{Devuelve si dos estaciones están conectadas a través de una senda}{-}\\
\\
\defFun{restriccion}{\paramFun{in}{e1}{estacion}, \paramFun{in}{e2}{estacion}, \paramFun{in}{m}{mapa}} {$\rightarrow$ res : restr}\\
\funInter{e1 $\in$ estaciones(m) $\land$ e2 $\in$ estaciones(m) $\land_{L}$ conectadas?(e1, e2, m)}{alias(res $\igobs$ restriccion(e1, e2, m))}{($|e|$ + $|e2|$)}{Devuelve las restricciones de una senda específica}{-}\\
\\
\defFun{sendas}{\paramFun{in}{m}{mapa}}{$\rightarrow$ res : itConj($<$estacion,estacion,restr$>$)}\\
\funInter{true}{
($\forall$e1,e2:estacion, i: tupla(estacion,estacion,restr))(e1,e2 $\in$ estaciones(m) $\land_{L}$ \\
conectadas?(e1,e2,m))$\iff_{L}$ (esta?(i,secuSuby(res)) $\land_{L}$ $\pi$1(i) = e1 $\land$ $\pi$2(i) = e2 $\land$ \\ restriccion(e1,e2,m) = $\pi$3(i))
}{(S)}{Devuelve un itConj que itera por un conjunto que contiene tuplas  las cuales, en conjunto, representan todas las sendas del mapa con sus respectivas restricciones}{-}\\
\subsection{Representación}

mapa \textbf{se representa con} estr\\
donde estr es \textbf{diccS(diccS(restr))}
\\
\\
Rep: estr m $\rightarrow$ \textit{boolean}\\
Rep(m) $\equiv$ true $\Longleftrightarrow$ ($\forall$ e: estacion) def?(e, claves(m)) $\Rightarrow_{L}$
\\ \ttab{3} claves(obtener(e, m)) $\cup$  claves(m) $\igobs$ claves(m)\\
\\
Abs: estr m $\rightarrow$ Mapa \ttab{24} $\lbrace Rep(m) \rbrace$ \\
Abs(m) $\equiv$ m2 : \textit{mapa} $|$ claves(m) $\igobs$ estaciones(m2) $\land_L$ 
\\\ttab{2}($\forall$ e1, e2: estacion) e1 $\in$ estaciones(m) $\land$ e2 $\in$ estaciones(m) $\Rightarrow_{L}$ 
\\\ttab{2}(conectadas?(e1, e2, m2) $\igobs$ def?(e2, obtener(e1, m)) $\land_{L}$ 
\\\ttab{2}conectadas?(e1, e2, m2) $\Rightarrow_{L}$ restriccion(e1, e2, m2) $\igobs$ obtener(e2, obtener(e1, m)))
\\

\subsection{Algoritmos}

\AlgoritmoFuncion{Vacio}{}{estr}{
\indent\codigo{res$\leftarrow$ crear()}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{Agregar}{\In{e}{estacion}, \Inout{m}{estr}}{}{
\indent\codigo{d2: diccS(restr) $\leftarrow$ crear()}{1}
\indent\codigo{definir(e, d2, m)}{$|e|$}
}
\AlgoritmoFuncion{Conectar}{\In{e1}{estacion}, \In{e2}{estacion}, \In{r}{restr}, \Inout{m}{estr}}{}{
\indent\codigo{d1:diccS(restr) $\leftarrow$ obtener(e1, m)}{$|e1|$}
\indent\codigo{definir(e2, r, d1)}{$|e2|$}
\indent\codigo{definir(e1, d1, m)}{$|e1|$}
}
\AlgoritmoFuncion{Estaciones}{\In{m}{estr}}{conj(estacion)}{conj(estacion)}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ claves(m)}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{Conectadas?}{\In{e1}{estacion}, \In{e2}{estacion}, \In{m}{estr}}{bool}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ def?(e2, obtener(e1, m)}{$|e1| + |e2|$}
}
\AlgoritmoFuncion{Restriccion}{\In{e1}{estacion}, \In{e2}{estacion}, \In{m}{estr}}{conj(estacion)}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ obtener(e2, obtener(e1, m))}{$|e1| + |e2|$}
}
\AlgoritmoFuncion{Sendas}{\In{m}{estr}}{itConj($<$estacion,estacion,restr$>$}{
\codigo{sendas:conj($<$estacion,estacion,restr$>$) $\leftarrow$ vacio()}{1}
\indent\codigo{it1 $\leftarrow$ itCrear(claves(m))}{1}
\indent\codigo{while (haySiguiente(it1))$\{$}{S}
\indent\codigo{d $\leftarrow$ obtener(siguiente(it1),m)}{1}
\indent\codigo{it2 $\leftarrow$ crearIt(claves(d))}{1}
\indent\indent\codigo{while (haySiguiente(it2))$\{$}{}
\indent\indent\indent\codigo{senda : $<$estacion,estacion,restr$>$}{1}
\indent\indent\indent\codigo{$\pi$1(senda) $\leftarrow$ siguiente(it1)}{1}
\indent\indent\indent\codigo{$\pi$2(senda) $\leftarrow$ siguiente(it2)}{1}
\indent\indent\indent\codigo{$\pi$3(senda) $\leftarrow$ obtener(siguiente(it2),d)}{1}
\indent\indent\indent\codigo{agregarRapido(senda,sendas)}{1}
\indent\indent\indent\codigo{avanzar(it2)}{1}
\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\codigo{avanzar(it1)}{1}
\codigo{$\}$}{}
\codigo{res $\leftarrow$ itCrear(sendas)}{1}
}